<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[محاسبات]]></title><description><![CDATA[متابعة لآخر تقارير محكمة المحاسبات في تونس.]]></description><link>https://tsvinsoumer.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Thu, 27 Dec 2018 00:55:05 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[الخطوط الجوّيّة التونسيّة]]></title><description><![CDATA[ملخّص التقارير مردوديّة الطائرات تراجع أسطول الطائرات المستغلّ من قبل الشركة من 32 طائرة سنة 2014 إلى 28 طائرة سنة 201…]]></description><link>https://tsvinsoumer.github.io/الخطوط الجوية التونسية/</link><guid isPermaLink="false">https://tsvinsoumer.github.io/الخطوط الجوية التونسية/</guid><pubDate>Wed, 06 May 2015 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;ملخّص التقارير&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;مردوديّة الطائرات&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;تراجع أسطول الطائرات المستغلّ من قبل الشركة من 32 طائرة سنة 2014 إلى 28 طائرة سنة 2017.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بلوغ معدّل أعمار الطائرات 15.5 سنة 2017، مقارنة ب-10.5 سنوات للخطوط الملكيّة المغربيّة و-10.6 سنوات لشركة مصر للطيران و-6 سنوات  لطيران الإمارات.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;عدم ارتقاء معدّل الاستغلال اليوميّ للأسطول إلى المعدّلات العالميّة والبالغة 10 ساعات، وخاصّة استغلال الطائرات من نوع Boeing 737 الذي لم يتجاوز 6 ساعات يوميًّا.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بلوغ نسبة تعبئة الطائرات 69% مقابل معدّلات عالميّة تراوحت بين 78% و-79% خلال نفس الفترة.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تراكم الخسائر الناتجة عن استغلال الخطوط خلال الفترة 2012–2016 لما قدره 595 م.د مع عدم تغطية عائدات 40% منها للأعباء المتغيّرة.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تحقيق نتائج إيجابيّة على مدى خطّيّن فقط سنة 2016.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;توظيف الطيّارين&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;توزيع غير متوازن لساعات الطيران حيث تبيّن إنجاز 43% من الطيّارين لساعات أقلّ من الحدّ الأدنى.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تحمّل الشركة لمبلغ 5.74 م.د بعنوان ساعات طيران لفائدة طيّارين دون أن ينجزوها فعليًّا وصرف ساعات إضافيّة للبعض الآخر.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تفاقم ظاهرة الغيابات غير المبرّرة لدى الطيّارين.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اشتغال اثنين من الطيّارين لحساب شركة طيران أجنبيّة خلال مدّة غيابهما.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تحمّل الشركة مبالغ قدرها 3.89 م.د خلال الفترة 2015–2017 بعنوان فوارق بين ساعات الطيران المسجّلة من قبل قائد الطائرة على ورقة الرحلة والسّاعات المسجّلة على منظومة «ناتلاين» الآليّة لتدوين المعطيات المتعلّقة بالطواقم والجدول الزمني للرحلات وبرنامج الرحلات.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;الإفراط في إسناد تراخيص استثنائيّة لتجاوز ساعات الطيران المخوّلة قانونيًّا للطيّارين، إذ تمّ رصد288 حالة تجاوز خلال سنتي 2016 و-2017 بما قدره 1736 ساعة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item></channel></rss>